Veri ölçeklendirme
robustscaler verileri kantil aralığına göre ölçeklendiriraykırı değerlerle daha iyi çalışır
medyan değeri sonra kullanılmak üzere elenir
birçok yapay öğrenme modeli için ortak gereksinimdir
XQX  QXQX
MinMaxScaling veriyi  ve  aralığında ölçeklendirir aykırı değerlerin fazla olduğu veri setlerinde iyi çalışamayabilir
XXmin  XmaxXmin
MaxAbsScaler her özelliğin maksimum mutlak değeri  olacak şekilde veriler ölçeklenir
X  maxabsX
Standardizasyon ortalama değerin  standart sapmanın ise  değerini aldığı dağılımın normale yaklaştığı metottur
X  u  s
PowerTransFormer varyansı stabilize etmek ve çarpıklığı en aza indirmek için en uygun ölçeklendirme faktörünü bulur
Sat Sep    GMT GMT